- 9.1
1. 即证明：$\phi^{-1}(xy) = \phi^{-1}(x)\phi^{-1}(y)$ 。$\phi(\phi^{-1}(xy)) = \phi(\phi^{-1}(x)) \phi(\phi^{-1}(y)) = xy$. 因为是双射，所以其逆函数也是双射，且$\phi^{-1}(xy) = \phi^{-1}(x)\phi^{-1}(y)$
2. 同构是双射，即对于$\mathbb{G} \cong \mathbb{H}$， 每一个 h in H 都由唯一确定一个 g in G 映射，即 |H| = |G|
3. 对 $h_{1}, h_{2}$ and $g_{1}, g_{2}$ , $\phi(g_{2}g_{1}) = \phi(g_{1}g_{2}) = \phi(g_{1}) \phi(g_{2}) = h_{1}h_{2} = h_{2}h_{1}$ => Abel （或由定义群操作得以保持得）
4. 设 g 为生成元，$\phi(g^{m}) = \phi(g)^{m}$,因为是双射，所以是 H 中的所有元素，即存在生成元 $\phi(g)$，即是循环群。（或由定义群操作得以保持得)
5. 设子群中元素为$g_{k}$ , 对每个元素都有 $\phi(g_{k})$，由定义得，群操作得以保持，且由（2）得，阶相同，得证

- 9.2
设 g 是 G 的生成元，定义$\phi: Z \to G$ 为 $n \to g^{n}$
$φ(m + n) = g^{m+n}= g^mg^n= φ(m)φ(n)$, 然后证明是双射
1. 单射：任取 $a, b \in Z$ , if $\phi(a) = \phi(b)$ then $g^{a} = g^{b}$。因为是无限循环群，所以 a = b，即单射。
2. 满射：任取 $g^{c} \in G$, 都存在 $c \in Z$, $\phi(c) = g^{c}$ 所以是满射。
3. 双射得证

